\section{ADC} \label{lab7:sec:1}

Die Sensoren am Crazycar liefern abhängig vom Messwert analoge Spannungen, die mittels eines Analog Digital Converters (ADC) eingelesen werden. Der MSP430 besitzt einen 12 Bit SAR (Sukzessive Approximation) ADC. Über einen Multiplexer kann er Spannungen von mehreren Pins umwandeln. Die umgewandelten Werte können dann im entsprechenden MEM Register gelesen und gespeichert werden. Die Wandlung funktioniert mit einem Sample and Hold Prinzip. Über die Sample time wird eingestellt wie lange das Eingangssignal auf einen RC Kreis geschaltet wird. D.h. die Samplezeit muss lange genug gewählt werden, damit sich der Kondensator aufladen kann. Die Sample Frequenz legt fest wie oft das Signal pro Sekunde eingelesen wird. In der Hold time wird der Eingang des ADCs auf die gespeicherte Spannung geschaltet. Dies ist in Abbildung \ref{lab7:pic:black} im folgenden Kapitel noch genauer gezeigt.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab7/sensor.png}	
 	\captionof{figure}{Um sich ein Bild von der Situation am Crazycar zu machen hier der Ausschnitt von den Sensoreingängen. Quelle: Crazy Car Schaltplan}
 \end{center}
\newpage
\subsection{Umsetzung am Crazycar}

Als ADC wurde der ADC12A gewählt. Seine Funktionsweise entspricht dem in der Einführung beschriebenen Prinzip.

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab7/adc12a.png}	
 	\captionof{figure}{Der ADC12A arbeitet mit einer sample time, gefolgt von einer 13 Takte langen convert time, die der Hold-time aus der Einführung entspricht}
 	\label{lab7:pic:black}
 \end{center}

\noindent Der im MEM Register gespeicherte Wert richtet sich nach einer eingestellten Referenzspannung $V_{REF}$

 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab7/refmem.png}	
 	\captionof{figure}{Der Inhalt des ADC12MEM Registers ist abhängig von ADC12DF und ADCRES}
 \end{center}

\noindent Die Referenzspannung kann mit den REFCTL Bits eingestellt werden. Im SREF Register können hierzu zusätzliche Einstellungen getroffen werden. Mit den INCH Bits können die Analogeingänge gewählt werden die eingelesen werden sollen. Weiters kann gewählt werden wie die Eingangsspannung abgefragt werden.
\newpage
 \begin{center}
 	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab7/adcin.png}	
 	\captionof{figure}{Zuletzt kennt der ADC noch mehrere modes. Da er mehrere Pins in einer Schleife sukzessive einlesen soll wurde als ADC12CONSEQx Wert 11 gewählt.}
 \end{center}

\subsubsection{Konfiguration des ADC} \label{lab7:sec:black}

Als Timer für die Clock wurde timer B gewählt. Nach einer erfolgreichen Samplesequenz (alle Sensoren eingelesen) wurden die ISR aufgerufen. Zusammen mit den vorangegangenen ist folgender Code zu interpretieren.

\lstinputlisting[style=CStyle]{CFiles/lab7/hal_adc_commented.c}
\newpage
\subsubsection{Starten des ADCs} 

Um den ADC zu starten muss man noch folgende Punkte beachten:

\begin{enumerate}
\item Interrupts aktivieren
\item ADC über Register einschalten
\item Conversion aktivieren
\end{enumerate}

%\subsubsection{Test des ADCs}
%
%Nachdem der ADC in Abschnitt  \ref{lab7:sec:black} konfiguriert wurde, wurde das ISR Flag in der main in einer Endlosschleife abgefragt und die Sensorwerte ausgegeben.
%
%->> HIER CODE <<--

%\newpage
%.
%\newpage
%
%
%
%Der Analog Digital Converter am MSP430 arbeitet mit sukzessiver approximation.
%
%Am Crazy car werden über den Port 6
%\begin{itemize}
%\item Distance Front
%\item Distance Left
%\item Distance right
%\item VBAT measure
%\end{itemize}
%
%
%\subsection{Modi des ADC}
%
%\subsubsection{Repeat Single-Channel Mode}
%
%Der Kanal wird andauernd umgesetzt bis ein non-repeat definiert wird.
%
%\subsubsection{Repeat-Sequence of Channel}
%
%
%\subsection{Referenzspannung}
%
%Der ADC am crazycar bekommt 2,5V Referenzspannung
%
%\subsection{Initialisierung des ADCs}
%
%
%\subsection{Triggern des ADCs}
%
%Der ADC wurde über den Output Timer getriggert.
%
%\subsection{Code}
%
